%@metapost:gpeest2004.mp
%@Titre: Groupe Est -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Construire 
\begin{enumerate}
\item la figure ${\cal F}_1$, image de la figure $\cal{F}$ par la
  symétrie centrale de centre $B$ (nommer $E$ l'image de $A$).
\item la figure ${\cal F}_2$, image de la figure ${\cal F}_1$ par la
  symétrie centrale de centre $C$ (nommer $T$ l'image de $E$). On
  hachurera, sur le dessin, les figures ${\cal F}_1$ et ${\cal F}_2$
  ainsi obtenues.
\end{enumerate}
\item Quelle transformation permet de passer directement de la figure
  $\cal{F}$ à ${\cal F}_2$ ?
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{gpeest2004-3}\]